\taskpic{
    К концам двух нерастянутых пружин, жёсткости которых равны $k_1$ и $k_2$, прикреплено тело массы $m$ так, что оно может
    двигаться вдоль прямой $AB$. Конец левой пружины закреплён. Удерживая тело на месте, конец $B$ правой пружины отводят на
    расстояние $l$ и закрепляют в точке $B'$, после чего тело отпускают. Найти наибольшую скорость тела. Трением и силой
    тяжести пренебречь.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[very thick, interface] (0, 0) -- (0, 3);
		\draw[very thick, interface] (2.8, 3) -- (2.8, 0); 
		\draw[thick, spring] (0, 2) node[left = 0.085cm, blue] {$A$} -- (1, 2) node[below, midway, blue] {$k_1$};
        \draw[thick, spring] (1.1, 2) -- (2, 2) node[above = 0.05cm, blue] {$B$} node[below, midway, blue] {$k_2$};
		\draw[fill = black] (1, 2) circle (0.07) node[above = 0.2cm, blue] {$m$};
		\draw[dashed] (2,2) -- (2.8,2) node[above right=0.05cm,blue] {$B'$};
		\draw[blue, <->] (2, 1.7) -- (2.8, 1.7) node[below, midway] {$l$};
	\end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	Сопротивление элемента $X$ меняется в зависимости от напряжения на нем. Если напряжение $U < U_0$, то сопротивление равно $R$,
    а при $U > U_0$ сопротивление равно $2 R$. Из трех элементов $X$ собирают схему, показанную на рисунке. Найдите зависимость
    тока через схему от напряжения на ней.
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, every resistor/.style = {circuit symbol size = width 3.5 height 1.7}, thick]
        \def\H{0.6}
        \draw (0, 0) to[resistor = {info = center:{$X$}}] (1.5, 0);
        \termcircuit{0}{0}
        \draw (1.5, -\H) -- (1.5, \H) to[resistor = {info = center:{$X$}}] (3, \H) -- (3, -\H);
        \draw (1.5, -\H) to[resistor = {info = center:{$X$}}] (3, -\H);
        \draw (3, 0) -- (3.5, 0);
        \termcircuit{3.5}{0}
    \end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	Три одинаковых медных кольца радиусом $a$ соединены между собой так, как показано
    на рисунке. Определить сопротивление полученной таким образом фигуры между
    точками $A$ и $C$, если сопротивление одного кольца, измеренное между
    противоположными точками~--- $R$.
}{
   	\begin{tikzpicture}[very thick]
    	\def\r{1.5}
        \def\b{0.33}
        \draw[dashed, color = gray!60, name path = line_g1] (\r, 0) arc (0:180:\r / 1 and \b);
        \draw[dashed, color = gray!60, name path = line_g2] (0, -\r) arc (-90:90:\b / 1 and \r);
        \draw (0, 0) circle (\r);
       	\draw[name path = line_b1] (-\r, 0) node[dotnode] (D) {} arc (180:360:\r / 1 and \b);
        \draw[name path = line_b2] (0, \r) node[dotnode] (B) {} arc (90:270:\b / 1 and \r);
        \path[name intersections = {of = line_g1 and line_g2}];
        \node[dotnode, color = black!50] at (intersection-1) (F){};
        \node[above right] at (F) {\footnotesize $F$};
        \path[name intersections = {of = line_b1 and line_b2}];
        \node[dotnode] at (intersection-1) (E){};
        \node[below left] at (E) {\footnotesize $E$};
        \node[above] at (B) {\footnotesize $B$};
        \node[left] at (D) {\footnotesize $D$};
        \node[dotnode] at (0, -\r)(A) {};
        \node[below right] at (A) {\footnotesize $A$};
        \node[dotnode] at (\r, 0)(C) {};
        \node[above right] at (C) {\footnotesize $C$};
        \draw[semithick, decorate, decoration = {snake, segment length = 16pt, amplitude = 3pt}] (0, -\r) --
        	(0, {-\r - 0.5});
        \draw[semithick, decorate, decoration = {snake, segment length = 16pt, amplitude = 3pt}] (\r, 0) -- ({\r + 0.5}, 0);
    \end{tikzpicture}
}

\task{
	В двух калориметрах налито по $200~\textit{г}$ воды~--- при температурах $+30 \cels$ и $+40 \cels$. Из горячего
    калориметра зачерпывают $50~\textit{г}$ воды, переливают в холодный и перемешивают. Затем из холодного калориметра
    переливают $50~\textit{г}$ воды в горячий и снова перемешивают. Сколько раз нужно перелить такую же порцию воды
    туда-обратно, чтобы разность температур воды в калориметрах стала меньше $1 \cels$? Потерями тепла в процессе переливаний
    и теплоёмкостью калориметров пренебречь.
}